川普對中貿易戰 加州蒜農揚眉吐氣

從本週（9月24號）起，美國正式對兩千億美元的中國商品徵收10%的關稅，其中包括大蒜等農產品。日前，新唐人記者走訪了位於舊金山南灣吉爾羅伊市（Gilroy）的美國大蒜產地，那裡的蒜農們表示，長期遭受中國廉價大蒜傾銷影響，損失嚴重。這次川普對中貿易戰，令他們再次看到希望。

位於舊金山以南80英里的吉爾羅伊是美國大蒜的主要生產基地，占全美總產量的80%。今年，這裡的蒜農再度迎來一個豐收年。

Christopher Ranch大蒜農場副總裁Ken Christoper：「今年收獲的大蒜質量可謂見到的最好的，產量增加了10%，主要原因是今年完美的天氣。」

克里斯多福農場（Christopher Ranch）是祖孫三代在這裡從事大蒜生意62年。目前在加州的種植面積達到5700英畝，每年生產一億磅大蒜，產品銷往全美、加拿大和墨西哥。

Christopher Ranch大蒜農場副總裁Ken Christoper：「自從1993年，成千上萬磅的中國大蒜非法傾銷美國，人為的扭曲了市場，新關稅將會計劃領域歸正，因此全美範圍內更多客戶將會購買我們的大蒜。」

中國每年傾銷一億五千萬磅廉價大蒜，然而美國政府的反制措施有限，令美國蒜農苦不堪言。這次川普反擊不公平貿易，終結了這場近30年「大蒜戰爭」。

Christopher Ranch大蒜農場副總裁Ken Christoper：「生產一箱大蒜大約30美元，我們或許可以賣出35美元，但中國以10美元一箱傾銷美國市場，低於他們的生產花費，從市場上趕走美國蒜農。我們非常感謝美國貿易代表，增加對中國大蒜的關稅。」

9月24日，川普當局對2000億美元中國進口產品加徵關稅，最初的稅率為10%。從2019年1月1日開始，將提高至25%。

Christopher Ranch大蒜農場副總裁Ken Christoper：「對於那些產品出口到中國的農場主來說，我們明白他們所承受的關稅，但對於那些主要在美國銷售的農場主來說，將會得到驚人的好處。」

有興趣可以睇Netflix 盤中腐事

生產一箱大蒜大約30美元，我們或許可以賣出35美元，但中國以10美元一箱傾銷美國市場，低於他們的生產花費

又以本傷人

加兩倍稅都唔夠爭喎

大陸利用囚犯去幫蒜頭去皮 所以成本可以壓到好低

其實d鬼佬係咪唔知蒜衣本身可以保存蒜頭

用刀身一拍d蒜衣就會甩出來

美國人食雞唔要見到雞頭 食魚要魚柳

大陸人工低啲唔係正常咩

非法傾銷

雖則慳左人工錢
但扣翻運費
一分錢一分貨

品質邊隻優良好明顯

生產一箱大蒜大約30美元，我們或許可以賣出35美元，但中國以10美元一箱傾銷美國市場，低於他們的生產花費。川普當局對2000億美元中國進口產品加徵關稅，最初的稅率為10%。從2019年1月1日開始，將提高至25%。

就算加徵25%關稅後, $10 x 1.25 = $12.5, 買佢一盒嘅錢仲夠買人地三盒。係咪有數據報錯左?

加州變replicaian就真係變天

Go侵go

左膠州份

磨菇仔又呃鳩人

種大豆嗰d咪嬲豬

睇開就中國大蒜一箱30磅賣去美國大約 $21 , 加 25% 稅就變 $26 , 雖然都係平過美國本土 , 但品質有明顯分別 , 貴1x% 價但品質好啲係會多左人買

yes

中國或成為最大輸家